<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>http://localhost:1313/en/post/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/en/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Linux.</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/linux/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/linux/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#linux&#34;&gt;Linux&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;linux&#34;&gt;Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое LaTeX?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTEX (произносится как «лэйтех» или «латех») представляет собой инструмент для создания профессиональных документов. В его основе лежит парадигма редактирования WYSIWYM (что вижу, то и подразумеваю), то есть от пользователя требуется сосредоточиться только на содержимом документа, оставив его форматирование программе. Вместо ручного распределения текста по странице, как это делается в Microsoft Word или LibreOffice Writer, можно просто его вводить, позволив LaTeX заняться остальным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 13-20 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/summary4/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/summary4/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На жтой неделе выпал снег&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 13-20 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/summary5/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/summary5/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На жтой неделе выпал снег&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/languages/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/languages/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#языки&#34;&gt;Языки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;языки&#34;&gt;Языки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое LaTeX?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTEX (произносится как «лэйтех» или «латех») представляет собой инструмент для создания профессиональных документов. В его основе лежит парадигма редактирования WYSIWYM (что вижу, то и подразумеваю), то есть от пользователя требуется сосредоточиться только на содержимом документа, оставив его форматирование программе. Вместо ручного распределения текста по странице, как это делается в Microsoft Word или LibreOffice Writer, можно просто его вводить, позволив LaTeX заняться остальным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 11-17 апреля</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/summary2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/summary2/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я выспался&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 11-17 марта</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/summary1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/summary1/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я спал 7 раз. Денег не хватило даже на корм Happy dog, поэтому я ел макароны. Охота на голубей оказалась сложнее, чем я ожидал. Если дела пойдут так дальше, то я буду вынужден бороться с голубями за хлеб.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост по неделе 11-17 мая</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/summary3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/summary3/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я сделал много лабораторных работ&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание презентаций?</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/presentation/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое LaTeX?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTEX (произносится как «лэйтех» или «латех») представляет собой инструмент для создания профессиональных документов. В его основе лежит парадигма редактирования WYSIWYM (что вижу, то и подразумеваю), то есть от пользователя требуется сосредоточиться только на содержимом документа, оставив его форматирование программе. Вместо ручного распределения текста по странице, как это делается в Microsoft Word или LibreOffice Writer, можно просто его вводить, позволив LaTeX заняться остальным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое CI/CD?</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/ci-cd/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/ci-cd/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция (Continuous Integration, CI) и непрерывная поставка (Continuous Delivery, CD) представляют собой культуру, набор принципов и практик, которые позволяют разработчикам чаще и надежнее развертывать изменения программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CI/CD — это одна из DevOps-практик. Она также относится и к agile-практикам: автоматизация развертывания позволяет разработчикам сосредоточиться на реализации бизнес-требований, на качестве кода и безопасности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Определение CI/CD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция — это методология разработки и набор практик, при которых в код вносятся небольшие изменения с частыми коммитами. И поскольку большинство современных приложений разрабатываются с использованием различных платформ и инструментов, то появляется необходимость в механизме интеграции и тестировании вносимых изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С технической точки зрения, цель CI — обеспечить последовательный и автоматизированный способ сборки, упаковки и тестирования приложений. При налаженном процессе непрерывной интеграции разработчики с большей вероятностью будут делать частые коммиты, что, в свою очередь, будет способствовать улучшению коммуникации и повышению качества программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная поставка начинается там, где заканчивается непрерывная интеграция. Она автоматизирует развертывание приложений в различные окружения: большинство разработчиков работают как с продакшн-окружением, так и со средами разработки и тестирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инструменты CI/CD помогают настраивать специфические параметры окружения, которые конфигурируются при развертывании. А также CI/CD-автоматизация выполняет необходимые запросы к веб-серверам, базам данных и другим сервисам, которые могут нуждаться в перезапуске или выполнении каких-то дополнительных действий при развертывании приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция и непрерывная поставка нуждаются в непрерывном тестировании, поскольку конечная цель — разработка качественных приложений. Непрерывное тестирование часто реализуется в виде набора различных автоматизированных тестов (регрессионных, производительности и других), которые выполняются в CI/CD-конвейере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зрелая практика CI/CD позволяет реализовать непрерывное развертывание: при успешном прохождении кода через CI/CD-конвейер, сборки автоматически развертываются в продакшн-окружении. Команды, практикующие непрерывную поставку, могут позволить себе ежедневное или даже ежечасное развертывание. Хотя здесь стоит отметить, что непрерывная поставка подходит не для всех бизнес-приложений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция улучшает коммуникации и качество&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная интеграция — это методология разработки, основанная на регламентированных процессах и автоматизации. При внедренной непрерывной интеграции разработчики часто коммитят свой код в репозиторий исходного кода. И большинство команд придерживается правила коммитить как минимум один раз в день. При небольших изменениях проще выявлять дефекты и различные проблемы, чем при больших изменениях, над которыми работали в течение длительного периода времени. Кроме того, работа с короткими циклами коммитов уменьшает вероятность изменения одной и той же части кода несколькими разработчиками, что может привести к конфликтам при слиянии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команды, внедряющие непрерывную интеграцию, часто начинают с настройки системы контроля версий и определения порядка работы. Несмотря на то что коммиты делаются часто, реализация фич и исправление багов могут выполняться довольно долго. Для контроля того, какие фичи и код готовы существует несколько подходов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Многие используют фича-флаги (feature flag) — механизм для включения и выключения функционала в рантайме. Функционал, который еще находится в стадии разработки, оборачивается фича-флагами и развертывается из master-ветки в продакшн, но отключается до тех пор, пока не будет полностью готов к использованию. По данным недавнего исследования 63 процента команд, использующих фича-флаги, говорят об улучшении тестируемости и повышении качества программного обеспечения. Для работы с фича-флагами есть специальные инструменты, такие как CloudBees Rollout, Optimizely Rollouts и LaunchDarkly, которые интегрируются в CI/CD и позволяют выполнять конфигурацию на уровне фич.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другой способ работы с фичами — использование веток в системе контроля версий. В этом случае надо определить модель ветвления (например, такую как Gitflow) и описать как код попадает в ветки разработки, тестирования и продакшена. Для фич с длительным циклом разработки создаются отдельные фича-ветки. После завершения работы над фичей разработчики сливают изменения из фича-ветки в основную ветку разработки. Такой подход работает хорошо, но может быть неудобен, если одновременно разрабатывается много фич.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этап сборки заключается в автоматизации упаковки необходимого программного обеспечения, базы данных и других компонент. Например, если вы разрабатываете Java-приложение, то CI упакует все статические файлы, такие как HTML, CSS и JavaScript, вместе с Java-приложением и скриптами базы данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CI не только упакует все компоненты программного обеспечения и базы данных, но также автоматически выполнит модульные тесты и другие виды тестирования. Такое тестирование позволяет разработчикам получить обратную связь о том, что сделанные изменения ничего не сломали.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большинство CI/CD-инструментов позволяет запускать сборку вручную, по коммиту или по расписанию. Командам необходимо обсудить расписание сборки, которое подходит для них в зависимости от численности команды, ожидаемого количества ежедневных коммитов и других критериев. Важно, чтобы коммиты и сборка были быстрыми, иначе долгая сборка может стать препятствием для разработчиков, пытающихся быстро и часто коммитить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CD-конвейер автоматизирует поставку изменений в различные окружения&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Непрерывная поставка — это автоматическое развертывание приложения в целевое окружение. Обычно разработчики работают с одним или несколькими окружениями разработки и тестирования, в которых приложение развертывается для тестирования и ревью. Для этого используются такие CI/CD-инструменты как Jenkins, CircleCI, AWS CodeBuild, Azure DevOps, Atlassian Bamboo, Travis CI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Типичный CD-конвейер состоит из этапов сборки, тестирования и развертывания. Более сложные конвейеры включают в себя следующие этапы:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Получение кода из системы контроля версий и выполнение сборки.
Настройка инфраструктуры, автоматизированной через подход “инфраструктура как код”.
Копирование кода в целевую среду.
Настройка переменных окружения для целевой среды.
Развертывание компонентов приложения (веб-серверы, API-сервисы, базы данных).
Выполнение дополнительных действий, таких как перезапуск сервисов или вызов сервисов, необходимых для работоспособности новых изменений.
Выполнение тестов и откат изменений окружения в случае провала тестов.
Логирование и отправка оповещений о состоянии поставки.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Например, в Jenkins конвейер определяется в файле Jenkinsfile, в котором описываются различные этапы, такие как сборка (build), тестирование (test) и развертывание (deploy). Там же описываются переменные окружения, секретные ключи, сертификаты и другие параметры, которые можно использовать в этапах конвейера. В разделе post настраивается обработка ошибок и уведомления.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Latex?</title>
      <link>http://localhost:1313/en/post/latex/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/en/post/latex/</guid>
      <description>


&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;cicd&#34;&gt;CI/CD&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Что такое LaTeX?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LaTEX (произносится как «лэйтех» или «латех») представляет собой инструмент для создания профессиональных документов. В его основе лежит парадигма редактирования WYSIWYM (что вижу, то и подразумеваю), то есть от пользователя требуется сосредоточиться только на содержимом документа, оставив его форматирование программе. Вместо ручного распределения текста по странице, как это делается в Microsoft Word или LibreOffice Writer, можно просто его вводить, позволив LaTeX заняться остальным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
